柴油車真係唔環保？？

有一點小弟我唔太明白，上網睇D人話其實柴油車係環保D係咪堅，但係垃圾港府就.……而且突然諗到一點，以相同公里數之下，柴油車用油少過汽油車咁都唔環保？

限制私家車增長

理論上係睇排放污染物

實除上係睇高官個腦

堆廿年老賓、馬其實仲加唔環保

1. 用油少=/=污柒少
2. 柴油車個未來在柴油引擎可用嘅替代燃料, 目前未跑出
3. 私家車轉做電池車為主嘅電動車符合趨勢, 商用車重用車不在此限

可惜柴電車少

政府取締柴油車入口當然有稅收考量
但柴油車氮氧化物較汽油車高亦是難以解決的問題

用電咪又燒煤

所以呢?
而家係咪要個個post反駁

我一直以為環保d 添，屌我仲要兩部車都係柴油版

中央處理污染嘛，同埋現階段電力係產能過剩，就算唔叉電車啲電依然係浪費左，咁不如善用好過。

用果條乜鳩加州例
變左好多柴車唔入得

柴油車二氧化碳同非甲烷烴排放低過汽油車

用電動車最大好處係集中排放，廢氣處理
講efficiency可能真係唔及普通燃料車
但係可以解決好多空氣污染，尤其是係社區空氣污染問題

其實啲污糟燃料掘咗出嚟始終都係會俾人用，不過係你見唔到嘅地方咁解啫，例如遠程船都係會燒重油，就到岸先會轉啲乾淨啲嘅燃料

一樣係tie-break個問題, 睇情況

1. 重型車冇得揀低扭力嘅SI一定要揀笨重嘅CI引擎之外, 架車個效率又真係高過用私家車, 慳油之餘減排措施(eg 尿素, filter)勁過柴油私家車所以污柒少咗
2. 柴油私家車喺柴油引擎堆性能限制之上受引擎重量同私家車使用方式影響令高效率同慳油嘅特色彌補唔到佢冇汽油引擎咁少污染嘅缺點
3. 本身而言, 柴油引擎少咗啲碳排放, 汽油引擎少至少幾倍空氣污染, 你關心空氣污染定氣候變化都好, 柴油私家車減低温室氣體嘅地方比起佢增加空氣污染物嘅大禍唔化算

慳油至上唔理價錢(非成本)同環境嘅咪柴油車, 想環保揀返汽油車同混能車先啦

而家話就話兩邊引擎進步緊, 多咗柴電車(主要講 series hybrid 柴電火車嗰隻, RExBEV應該有用柴油發電機嘅)同研究混合兩者長處嘅柴油引擎(汽油引擎亦有學柴油引擎)始終未動搖到汽油引擎喺私家車個地位

依賴交通工具, 唔熟車同ME

林生講空氣污染有冇講柴油車減排個 lifecycle emission同pollution 喺點? 私家車度我唔信服

咁講法儲電池車, 燃料電池車都要計啦

啱呀, 不嬲好科學理性嘅, 講錯請屌
但你講電動車油車即刻計唔到, ICE同摩打冇得揮, 混能車多副引擎都係好啲
柴油車個未來好好多, 油商, Big Oil, 化工一日唔肯瞓身推嘅個碳氫經濟依然要冧一冧先做到負碳同低碳

知唔知有咩新車係過到呢個標準？

如果唔收到咁緊
啲環保撚又話香港啲例唔與時並進

而香港政府不但對柴私嚴…對商用車亦言
柴私=加洲LEV3
柴商=15年換車
巴士公司=資助試歐六混能巴士，低排區…

GLE 300d 4matic

咁講吓點解柴油商用車同汽油私家車跟歐盟， 寧寧捨捨柴油私家車跟加州

香港好似無？

咁點解柴私可以無限期用落去，寧寧捨捨係柴商要15年換車？

柴油在商業車界有無可代替的地位，柴偈扭力大，油品蒸餾少而價錢平…故政府不能在無/少商用車取得LEV3認證前而一刀切業界的選擇

而柴油在私家車界並非絕對，當然我個人同意柴私其實更乎合香港用車環境，但奈何氮氧化物含量較高亦是不爭的事實，冇理由為了你荷包慳錢，而我活受的柴私額外的空氣污染…而且冇咗柴私亦有其他替代品選擇

誠言，如果有日柴私可以做到LEV3低排，我樂於享受此成果，亦可禁人口實

而呢日唔會太遙遠，有指Skyactiv-D在2019年會乎合LEV3排放標準